<drug type="small molecule" created="2015-12-03" updated="2016-08-17">
  <drugbank-id primary="true">DB11104</drugbank-id>
  <name>Sulfur hexafluoride</name>
  <description/>
  <cas-number>2551-62-4</cas-number>
  <unii>WS7LR3I1D6</unii>
  <average-mass>146.05</average-mass>
  <monoisotopic-mass>145.962490152</monoisotopic-mass>
  <groups>
    <group>approved</group>
  </groups>
  <general-references>
    <articles/>
    <textbooks/>
    <links/>
  </general-references>
  <synthesis-reference/>
  <indication/>
  <pharmacodynamics/>
  <mechanism-of-action/>
  <toxicity/>
  <metabolism/>
  <absorption/>
  <half-life/>
  <protein-binding/>
  <route-of-elimination/>
  <volume-of-distribution/>
  <clearance/>
  <classification>
    <description>This compound belongs to the class of inorganic compounds known as other non-metal halides. These are inorganic compounds containing 'other non-metals' and halogen.</description>
    <direct-parent>Other non-metal halides</direct-parent>
    <kingdom>Inorganic compounds</kingdom>
    <superclass>Homogeneous non-metal compounds</superclass>
    <class>Other non-metal halides</class>
    <subclass/>
    <substituent>Other non-metal halide</substituent>
  </classification>
  <salts/>
  <synonyms>
    <synonym language="" coder="">hexafluoridosulfur</synonym>
    <synonym language="" coder="">Sulfur fluoride</synonym>
    <synonym language="" coder="">sulfur(6+) fluoride</synonym>
    <synonym language="" coder="">sulfur(VI) fluoride</synonym>
    <synonym language="" coder="">Sulphur hexafluoride</synonym>
  </synonyms>
  <products>
    <product>
      <name>Lumason</name>
      <labeller>Bracco Diagnostics, Inc</labeller>
      <ndc-id/>
      <ndc-product-code>0270-7099</ndc-product-code>
      <dpd-id/>
      <started-marketing-on>2015-01-15</started-marketing-on>
      <ended-marketing-on/>
      <dosage-form>Kit</dosage-form>
      <strength/>
      <route/>
      <fda-application-number>NDA203684</fda-application-number>
      <generic>false</generic>
      <over-the-counter>false</over-the-counter>
      <approved>true</approved>
      <country>US</country>
      <source>FDA NDC</source>
    </product>
    <product>
      <name>Sonovue</name>
      <labeller>Bracco Imaging S.P.A.</labeller>
      <ndc-id/>
      <ndc-product-code/>
      <dpd-id>02287684</dpd-id>
      <started-marketing-on>2016-09-22</started-marketing-on>
      <ended-marketing-on/>
      <dosage-form>Powder, for suspension</dosage-form>
      <strength>8 mcl</strength>
      <route>Intravenous</route>
      <fda-application-number/>
      <generic>false</generic>
      <over-the-counter>false</over-the-counter>
      <approved>true</approved>
      <country>Canada</country>
      <source>DPD</source>
    </product>
  </products>
  <international-brands/>
  <mixtures>
    <mixture>
      <name>Sonovue</name>
      <ingredients>Sulfur hexafluoride</ingredients>
    </mixture>
    <mixture>
      <name>Sonovue</name>
      <ingredients>Sulfur hexafluoride</ingredients>
    </mixture>
    <mixture>
      <name>Lumason</name>
      <ingredients>Sulfur hexafluoride</ingredients>
    </mixture>
  </mixtures>
  <packagers/>
  <manufacturers/>
  <prices/>
  <categories>
    <category>
      <category>Acids</category>
      <mesh-id>D000143</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Acids, Noncarboxylic</category>
      <mesh-id>D000148</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Anions</category>
      <mesh-id>D000838</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Contrast Media</category>
      <mesh-id>D003287</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Electrolytes</category>
      <mesh-id>D004573</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Fluorides</category>
      <mesh-id>D005459</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Fluorine Compounds</category>
      <mesh-id>D017611</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Gases</category>
      <mesh-id>D005740</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Hydrofluoric Acid</category>
      <mesh-id>D006858</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Inorganic Chemicals</category>
      <mesh-id>D007287</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Ions</category>
      <mesh-id>D007477</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Organic Chemicals</category>
      <mesh-id>D009930</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Sulfur Compounds</category>
      <mesh-id>D013457</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Ultrasound Contrast Media</category>
      <mesh-id/>
    </category>
  </categories>
  <affected-organisms/>
  <dosages>
    <dosage>
      <form>Kit</form>
      <route/>
      <strength/>
    </dosage>
    <dosage>
      <form>Injection, powder, for solution</form>
      <route>Intravenous</route>
      <strength>8 μl/ml</strength>
    </dosage>
    <dosage>
      <form>Powder, for suspension</form>
      <route>Intravenous</route>
      <strength>8 mcl</strength>
    </dosage>
  </dosages>
  <atc-codes>
    <atc-code code="V08DA05">
      <level code="V08DA">Ultrasound contrast media</level>
      <level code="V08D">ULTRASOUND CONTRAST MEDIA</level>
      <level code="V08">CONTRAST MEDIA</level>
      <level code="V">VARIOUS</level>
    </atc-code>
  </atc-codes>
  <ahfs-codes/>
  <pdb-entries/>
  <patents/>
  <food-interactions/>
  <drug-interactions/>
  <calculated-properties>
    <property>
      <kind>logP</kind>
      <value>2.28</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>IUPAC Name</kind>
      <value>hexafluoro-λ⁶-sulfane</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Traditional IUPAC Name</kind>
      <value>sulfur hexafluoride</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Molecular Weight</kind>
      <value>146.05</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Monoisotopic Weight</kind>
      <value>145.962490152</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>SMILES</kind>
      <value>FS(F)(F)(F)(F)F</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Molecular Formula</kind>
      <value>F6S</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>InChI</kind>
      <value>InChI=1S/F6S/c1-7(2,3,4,5)6</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>InChIKey</kind>
      <value>SFZCNBIFKDRMGX-UHFFFAOYSA-N</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Polar Surface Area (PSA)</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Refractivity</kind>
      <value>18.44</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Polarizability</kind>
      <value>7.11</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Rotatable Bond Count</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>H Bond Acceptor Count</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>H Bond Donor Count</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Physiological Charge</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Number of Rings</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Bioavailability</kind>
      <value>1</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Rule of Five</kind>
      <value>1</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Ghose Filter</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>MDDR-Like Rule</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
  </calculated-properties>
  <experimental-properties/>
  <external-identifiers>
    <external-identifier>
      <resource>Drugs Product Database (DPD)</resource>
      <identifier>12131</identifier>
    </external-identifier>
    <external-identifier>
      <resource>ChEBI</resource>
      <identifier>30496</identifier>
    </external-identifier>
    <external-identifier>
      <resource>KEGG Drug</resource>
      <identifier>D05962</identifier>
    </external-identifier>
    <external-identifier>
      <resource>Wikipedia</resource>
      <identifier>Sulfur_hexafluoride</identifier>
    </external-identifier>
    <external-identifier>
      <resource>ChEMBL</resource>
      <identifier>CHEMBL1796998</identifier>
    </external-identifier>
  </external-identifiers>
  <external-links/>
  <pathways/>
  <reactions/>
  <snp-effects/>
  <snp-adverse-drug-reactions/>
  <targets/>
  <enzymes/>
  <carriers/>
  <transporters/>
</drug>
