<drug type="small molecule" created="2016-12-15" updated="2016-12-15">
  <drugbank-id primary="true">DB13160</drugbank-id>
  <name>Alphaprodine</name>
  <description/>
  <cas-number>77-20-3</cas-number>
  <unii>001O2254AC</unii>
  <average-mass>261.365</average-mass>
  <monoisotopic-mass>261.172878985</monoisotopic-mass>
  <state>solid</state>
  <groups>
    <group>illicit</group>
  </groups>
  <general-references>
    <articles/>
    <textbooks/>
    <links/>
  </general-references>
  <synthesis-reference/>
  <indication/>
  <pharmacodynamics/>
  <mechanism-of-action/>
  <toxicity/>
  <metabolism/>
  <absorption/>
  <half-life/>
  <protein-binding/>
  <route-of-elimination/>
  <volume-of-distribution/>
  <clearance/>
  <classification>
    <description>This compound belongs to the class of organic compounds known as phenylpiperidines. These are compounds containing a phenylpiperidine skeleton, which consists of a piperidine bound to a phenyl group.</description>
    <direct-parent>Phenylpiperidines</direct-parent>
    <kingdom>Organic compounds</kingdom>
    <superclass>Organoheterocyclic compounds</superclass>
    <class>Piperidines</class>
    <subclass>Phenylpiperidines</subclass>
    <alternative-parent>Amino acids and derivatives</alternative-parent>
    <alternative-parent>Aralkylamines</alternative-parent>
    <alternative-parent>Azacyclic compounds</alternative-parent>
    <alternative-parent>Benzyloxycarbonyls</alternative-parent>
    <alternative-parent>Carbonyl compounds</alternative-parent>
    <alternative-parent>Carboxylic acid esters</alternative-parent>
    <alternative-parent>Hydrocarbon derivatives</alternative-parent>
    <alternative-parent>Monocarboxylic acids and derivatives</alternative-parent>
    <alternative-parent>Organic oxides</alternative-parent>
    <alternative-parent>Organopnictogen compounds</alternative-parent>
    <alternative-parent>Trialkylamines</alternative-parent>
    <substituent>Amine</substituent>
    <substituent>Amino acid or derivatives</substituent>
    <substituent>Aralkylamine</substituent>
    <substituent>Aromatic heteromonocyclic compound</substituent>
    <substituent>Azacycle</substituent>
    <substituent>Benzenoid</substituent>
    <substituent>Benzyloxycarbonyl</substituent>
    <substituent>Carbonyl group</substituent>
    <substituent>Carboxylic acid derivative</substituent>
    <substituent>Carboxylic acid ester</substituent>
    <substituent>Hydrocarbon derivative</substituent>
    <substituent>Monocarboxylic acid or derivatives</substituent>
    <substituent>Monocyclic benzene moiety</substituent>
    <substituent>Organic nitrogen compound</substituent>
    <substituent>Organic oxide</substituent>
    <substituent>Organic oxygen compound</substituent>
    <substituent>Organonitrogen compound</substituent>
    <substituent>Organooxygen compound</substituent>
    <substituent>Organopnictogen compound</substituent>
    <substituent>Phenylpiperidine</substituent>
    <substituent>Tertiary aliphatic amine</substituent>
    <substituent>Tertiary amine</substituent>
  </classification>
  <salts/>
  <synonyms>
    <synonym language="" coder="">dl-alpha-prodine</synonym>
  </synonyms>
  <products/>
  <international-brands/>
  <mixtures/>
  <packagers/>
  <manufacturers/>
  <prices/>
  <categories>
    <category>
      <category>Analgesics</category>
      <mesh-id>D000700</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Analgesics, Opioid</category>
      <mesh-id>D000701</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Central Nervous System Agents</category>
      <mesh-id>D002491</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Central Nervous System Depressants</category>
      <mesh-id>D002492</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Chemical Actions and Uses</category>
      <mesh-id>D020164</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Heterocyclic Compounds</category>
      <mesh-id>D006571</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Heterocyclic Compounds, 1-Ring</category>
      <mesh-id>D006573</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Narcotics</category>
      <mesh-id>D009294</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Peripheral Nervous System Agents</category>
      <mesh-id>D018373</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Pharmacologic Actions</category>
      <mesh-id>D020228</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Physiological Effects of Drugs</category>
      <mesh-id>D045505</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Piperidines</category>
      <mesh-id>D010880</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Sensory System Agents</category>
      <mesh-id>D018689</mesh-id>
    </category>
    <category>
      <category>Therapeutic Uses</category>
      <mesh-id>D045506</mesh-id>
    </category>
  </categories>
  <affected-organisms/>
  <dosages/>
  <atc-codes/>
  <ahfs-codes/>
  <pdb-entries/>
  <patents/>
  <food-interactions/>
  <drug-interactions/>
  <calculated-properties>
    <property>
      <kind>logP</kind>
      <value>3.24</value>
      <source>ALOGPS</source>
    </property>
    <property>
      <kind>logS</kind>
      <value>-2.7</value>
      <source>ALOGPS</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Water Solubility</kind>
      <value>4.75e-01 g/l</value>
      <source>ALOGPS</source>
    </property>
    <property>
      <kind>logP</kind>
      <value>2.78</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>IUPAC Name</kind>
      <value>(3R,4S)-1,3-dimethyl-4-phenylpiperidin-4-yl propanoate</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Traditional IUPAC Name</kind>
      <value>prodine</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Molecular Weight</kind>
      <value>261.365</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Monoisotopic Weight</kind>
      <value>261.172878985</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>SMILES</kind>
      <value>CCC(=O)O[C@]1(CCN(C)C[C@H]1C)C1=CC=CC=C1</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Molecular Formula</kind>
      <value>C16H23NO2</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>InChI</kind>
      <value>InChI=1S/C16H23NO2/c1-4-15(18)19-16(14-8-6-5-7-9-14)10-11-17(3)12-13(16)2/h5-9,13H,4,10-12H2,1-3H3/t13-,16+/m1/s1</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>InChIKey</kind>
      <value>UVAZQQHAVMNMHE-CJNGLKHVSA-N</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Polar Surface Area (PSA)</kind>
      <value>29.54</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Refractivity</kind>
      <value>76.41</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Polarizability</kind>
      <value>29.83</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Rotatable Bond Count</kind>
      <value>4</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>H Bond Acceptor Count</kind>
      <value>2</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>H Bond Donor Count</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>pKa (strongest basic)</kind>
      <value>8.9</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Physiological Charge</kind>
      <value>1</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Number of Rings</kind>
      <value>2</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Bioavailability</kind>
      <value>1</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Rule of Five</kind>
      <value>1</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>Ghose Filter</kind>
      <value>1</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
    <property>
      <kind>MDDR-Like Rule</kind>
      <value>0</value>
      <source>ChemAxon</source>
    </property>
  </calculated-properties>
  <experimental-properties/>
  <external-identifiers>
    <external-identifier>
      <resource>ChEMBL</resource>
      <identifier>CHEMBL14309</identifier>
    </external-identifier>
  </external-identifiers>
  <external-links/>
  <pathways/>
  <reactions/>
  <snp-effects/>
  <snp-adverse-drug-reactions/>
  <targets/>
  <enzymes/>
  <carriers/>
  <transporters/>
</drug>
